\section[Opportunity mobile]{Mission : Opportunity Mobile}
\subsection{Contexte}
\begin{frame}{\insertsubsection}

\begin{block}{But de l'application}
L'application sert à gérer les périodes d'intercontrat des collaborateurs afin de commencer à leur trouver de nouvelles missions.
\end{block}

\pause

\begin{block}{Deux applications}
\begin{itemize}
\item Opportunity web
\item Opportunity mobile Android
\end{itemize}
Les deux applications communiquent avec le serveur par le biais d'une API Rest
\end{block}

\pause

\begin{exampleblock}{Plateforme de test}
Lorsqu'un nouvel outil ou une nouvelle technologie est testé, il l'est généralement sur le projet Opportunity.
\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Technologies}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{columns}
\begin{column}{5cm}
\begin{block}{Opportunity web}
\begin{itemize}
\item HTML5, CSS
\item AngularJS
\item Bootstrap
\end{itemize}
\end{block}

\pause

\begin{block}{Opportunity serveur}
\begin{itemize}
\item Java, J2EE
\item MySQL
\item OpenJPA
\item Maven
\end{itemize}
\end{block}

\pause

\end{column}
\begin{column}{5cm}
\begin{block}{Opportunity mobile}
\begin{itemize}
\item Android 4.4 et supérieurs
\item \emph{Retrofit} (communication avec le serveur)
\item Recommandations de Google
\end{itemize}
\end{block}
\bigskip
\pause[1]\hfill \includegraphics[width = 2cm]{opportunity/logo_opportunity} \hfill \pause[3]\includegraphics[width = 2cm]{opportunity/logo_opportunity_mobile} \hfill\null
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\subsection{Travail réalisé}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{alertblock}{Contrainte}
Le serveur Opportunity est accessible uniquement sur le réseau Atos BS Nord. Les données de l'application se trouvent donc en local sur le terminal et il est possible d'effectuer une synchronisation.
\end{alertblock}

\pause

\begin{itemize}
\item Ajout de diverses bibliothèques pour ajouter des fonctionnalités à l'application
\item Amélioration des différents processus de synchronisation
\item Mise à jour de l'application pour suivre les modifications appliquées au serveur
\end{itemize}

\pause

\begin{exampleblock}{Vision d'ensemble}
Le travail réalisé sur l'application m'a permis de toucher à tous les aspects de celle-ci.
\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Difficultées rencontrées}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{itemize}
\item Comprendre la logique métier de l'application Opportunity
\pause \item Comprendre le code et le fonctionnement de l'application
\pause \item Travailler avec des technologies qui me sont inconnues
\pause \item Mettre à jour l'application pour la version 2.0 d'Opportunity Web % changement de routes
après trois mois sur un autre projet
\end{itemize}
\end{frame}